Krimannis 31sel Mail 1868.
  Ann Kink tulli koggokonna kohto ette ja kaebas et Jürri Klaos on minno minnewa astast tenitud palka kinni piddanud 5 Rubla ning pallen koggokonna kohhut selletata et miks perrast ta minno palka ärra ei maksab ja teiseks on Jürri Klaos talwel mulle wasto kõrwo lönud russikaga nenda et ma koggonist wasto ahjo läksin ja uimatsest mahha kukkusin se on minna läksin talwel weski renni perre suppi ernid mõskma ja siis läks ülle sõela wedike ernid renni ja selleperrast olli ta mind lönud.
 Jürri Klaos tulli ette ja ütles: se on kül tõssi et temmal minno käest weel 5 rubla palga rahha sada on, agga 3 Rubla pean ma selle eest kinni et ta mitte minno sõnna ei olle kulanud se on minna käskisin talwel üks pühhapäiw et  An Kink peab koddo jäema karja tallitama agga temma on ülle minno kelo koddust ärra läinud ja kui ma õhto koddo tullin ütlesin minna temmale et ma selle päewa eest sinno palgast 3 Rubla mahha tõmban ja
2) on temma minnul üks ninna rättik ärra warrastanud mis perrenaene tema käest olli kätte sanud ja mis just minno rättikutega üks olli
3) on Charoline Eihenberg temmaga talwel üks õhto küindla tullega aedast läinud lihha toma ja siis olli temma aedast üks Sea lappe lihha tük ärra warrastanud mis ma ahjo peldi mulgust ollen kätte sanud ja mis Karel Weber wõib tunnistata et se nenda õige on ja selle lihha ja ninna rättiko warguse eest ollen ma 2 Rubla kinni piddanud, ning ütles se on tõssi et ma tedda ollen üks kord lönud se on temma käis weski rennis suppi ernid mõskmas ja olli paljo ernid renni wee sisse lasknud ja kui ma tedda tõrrelema hakkasin siis ütles: kui ma teine kord mõskma lähhen kül ma siis keik renni lassen ja selle peale sain ma wäega wihhatseks ja ollin tedda üks kord lönud.
An Kink tulli ette ja ütles: se ei olnud mitte Klaose ninna rättik ent se olli minno omma ninna rättik mis perrenaene olli ärra wõtnud ning kappi omma ninna rättikute hulka pannud ja need 3 ninna rättikud mis sa seie kohto laua peale olled pannud ei wõi ma mitte üttegi ommast tunnistata sest minno omma olli wedike jämmedam kui need on ja kui ma enda rätti weel nähha saaksin siis tunnen ma kohhe ärra. Ja se ei olle mitte tõssi et ta mino lihha wargaks teeb sest Mamsel Eihenberg olli isse tulle küindlaga man kui minna tõrdust lihha wõtsin ja tullime kattekeisi ütten aedast wälja ja Mamsel wiis lihha tarre jä peale se tük aega olli perremees ahjo peldi mulgust lihha tükki wälja wõtnud ja ütles kes selle lihha tükki on seie ahjo mulko pandnud siis ütlesiwad temma perre et se põrsa lihha on olnud siis ütlesin minna kui ta põrsa lihha on siis ehk on Liis Tull omma põrsa lihha senna pandnud sest et Perremehhel põrsa lihha ei olnud agga minna isse ei nännud mitte missuggune lihha se olli kas põrsa wõi wanna sea lihha egga tea kes ta senna ahjo mulko on pannud. Üks pühhapäew hommiko ütles mulle kül Perrenaene et minna pean jäema koddo karja tallitama ja minna olliksin ka jäenud agga sel korral olli emma mul raske haige ja ma läksin emma kaema agga Perremees ei olle mind mitte sel korral koddo kelanud egga mulle üttelnud.
Karel Weber tulli 14mal Junil ette ja tunnistas minna näggin kaugelt kui Perrenaene sedda ninna rättikud omma ninna rättikutega mõetis agga sedda ma mitte kaugelt ei wõinud nätta kas nad ütte suggutsest ridest olliwad agga sedda ma näggin kül et An Kink rättik olli igga piddi üks toll wähhem kui perrenaese rättikud olliwad ja perrenaene ütles kui Kinki rät saab ärra mõstud siis nad sawad ehk üttesuggutsed ollema ning läks rättikutega enda tarre. Karja tallitamise perrast ütles perrenaene An Kinkile et sinna jäed hommen karja tallitama siis ütles An sedda ma jo heila mõtlesin agga sedda ma kül ei kuulnud kui perremees ütles ja An Kinki emma olli se kord haige ja läks kõrtsi manno emma kaema ja ei jänud mitte karja tallitama. Agga sest lihha asjast ei tea ma middagi kõnnelda egga tunnistata.
Jürri Klaos tulli ette ja nõudis nende ernete eest mis An Kink renni olli ülle sõgla lasknud 3 Rubla ja An Kink nõudis omma lögi eest J. Klaose käest 25 Rubla.
Mõistus: 14mal Junil 1868.
Koggokonna kohhus mõistis et  Jürri Klaos maksab An Kinkile selle lögi eest 1 Rubla ja An Kink maksab waeste ladiko 2 rubla trahwi sepärrast et ta teine kord keik erned lubbano weski renni laske kui mõskma lähheb ja 2) et ta mitte perrenaese sõnna põlle karja tallitamise perrast täitnud ja selle pühhapäewatse päewa eest maksab Jürri Klaosele 30 kop ja Jürri Klaos peab ninna rättiku ja lihha perrast rahhul jäema sepärrast et ta An Kink käest põlle kätte sanud ja tal ühtegi selget tunnistust ei olle et on warrastanud ja Jürri Klaos peab se palga raha 5 Rubla An Kinkile ärra maksma 2 näddali sissen.
Man olliwa:
Peakohtomees Jüri Bragli XXX
Abbi "   Juhan Mina  XXX
" "   Ado Lentzius XXX
Kirjutaja assemel M. Baumann /allkiri/
Kumpki es jänud selle mõistmisega rahhul ning nõudwad mõllemad suremad kohhut. Jürri Klaos wõttis protokol wälja selsammal päewal.
